想寫隻html5 canvas嘅game，求framework/engine介紹

隻2d單機 game主要係想以rpg方式玩，用一條時間線同埋地圖連接住唔同種類既mini games

主要想用html5 canvas做出黎

唔介意要用code做development

最好用code做大幅度既customization

最緊要係個api易用易明

只想係desktop/電話 用browser可以玩到，唔會考慮放落mobile apps

見到網上好多frameworks同game engines，但唔知邊隻好用，有無人可以分享下?

cocos2d

完全唔識, 但呢度有堆好似幾啱駛:

unity

唔該哂你，不過個網我之前都上過，感覺睇完套套都大同小異，所以先想上黎聽下用後感

partner話唔想用unity

睇過下好似幾符合我需要，聽日試下用先

Phaser

html5 canvas用js寫
應該都係phaser

晏啲睇下先

THREE.js

unity效能同支援咁好都唔用，咁咪就咁canvas api自己寫game engine囉。講到咁想寫code咪box2d做physic，用canvas api寫個render pipeline唔會難到你掛

unity好處係support到multi plaftform 同可以寫3D野
不過樓主好似唔需要用到

搭單問
如果想整個簡單multiplayer web board game
應該用咩工具或者方法畫背景/分區域/加event
就咁用js同canvas得唔得?

其他2D Engine都一樣係將2D圖轉3D nesh去render 技術上冇分別，而且unity係2D development既tool都好齊，識用冇理由唔用而走去用啲欠東欠西既framework

利申unreal撚

搵到個fabric 應該岩用

用番css可能重好 你識整個實時聊天室 加幾張卡唔會難得去邊 除非你想整到啲graphic好grand 咁既話用番unity會多好多particle system之類既野幫到你